擺街站被警疑非法入境查身分證 科大博士生入稟指《入境條例》違憲

科大博士生於勞動節與香港輔助教研人員工會成員在紅磡港鐵站外設街站期間，遭4名軍裝警員要求出示身分證，以記錄他們的個人資料。博士生致電律師朋友索取法律意見後，警員涉改口指懷疑博士生為非法入境者，要求他立即出示身分證。博士生不滿有關做法，上周五（31日）入稟高等法院，要求法庭裁定有關法律條文違憲；或裁定警員行使《入境條例》要求市民出示身分證明文件時，只可與入境管制的目的有關。

申請人為香港輔助教研人員工會榮譽顧問吳嘉倫，答辯人為警務處長。入稟狀稱，申請人與工會成員於勞動節在紅磡港鐵站外設街站，呼籲他人成立和加入工會，其間被4名軍裝警員查問街站詳情，警員同時為街站拍照，其後離開。

入稟狀指出，警員突然折返，聲稱他們需記錄成員的個人資料，要求他們出示身分證，又稱沒懷疑工會成員犯法，但堅持有關要求。

申請人致電律師朋友索取法律意見後，警員18864突然表示，懷疑申請人為非法入境者，要求對方出示身分證。當申請人打算再致電律師朋友時，警員稱申請人正妨礙警員執行職務，並向他發出3次警告。由於申請人擔心遭警員用武力制服，遂應警員要求照辦。警方其後回覆申請人的查詢時指出，涉事警員當時正行使《入境條例》，要求申請人出示身分證。

申請人質疑，警員的真正目的只為記錄工會成員的個人資料，而非懷疑申請人為非法入境者，又質疑警員根本沒證據支持相關指控，認為警員的做法屬非法和不合理。

申請人另質疑，《入境條例》相關條文容許執法者進行與入境管制無關的工作時，仍可要求對方展示身分證明文件，做法與《基本法》保障居民人身自由不受侵犯，以及在港享有遷徙自由的條文有矛盾之處，認為有關條文違憲。

推

告唔入啦，on9哂錢駁知名道

答辯人為警務處長

你都戇鳩
不如等皇軍坐大啦
反正做乜都冇撚用

早就應該appeal哩條濕鳩例

JR到以後冇得鳩查身分證

求其搵野嚟咬

你去街比人查身分證都要紀錄你啲料落佢紀事簿上，正常做法。你去上網google 下啦，你同無知既藍絲有咩分別，蠢撚

狗：鍾意隨意查身份證 我就係蝗法

留名跟進

啲狗憑乜嘢可以隨便係街度ss 仲用防止罪案做藉口啊
大把國家一早廢除要帶身分證係身呢啲無理要求
屌你老母 狗扮人

而家咪就係話呢件事違憲
字都唔撚識你嘈乜撚野

可能佢落控告時仲信法庭係可辯之處

五毛狗就無視啦

而家係入稟佢用入境條例啊
平日SS另一樣嘢

CAP 232 POLICE FORCE ORDINANCE Section 54 Power to stop, detain and search

(1)If a police officer finds any person in any street or other public place, or on board any vessel, or in any conveyance, at any hour of the day or night, who acts in a suspicious manner, it shall be lawful for the police officer—
(a)to stop the person for the purpose of demanding that he produce proof of his identity for inspection by the police officer;
(b)to detain the person for a reasonable period while the police officer enquires whether or not the person is suspected of having committed any offence at any time; and
(c)if the police officer considers it necessary to do so—
(i)to search the person for anything that may present a danger to the police officer; and
(ii)to detain the person during such period as is reasonably required for the purpose of such a search.
(2)If a police officer finds any person in any street or other public place, or on board any vessel, or in any conveyance, at any hour of the day or night, whom he reasonably suspects of having committed or of being about to commit or of intending to commit any offence, it shall be lawful for the police officer—
(a)to stop the person for the purpose of demanding that he produce proof of his identity for inspection by the police officer;
(b)to detain the person for a reasonable period while the police officer enquires whether or not the person is suspected of having committed any offence at any time;
(c)to search the person for anything that is likely to be of value (whether by itself or together with anything else) to the investigation of any offence that the person has committed, or is reasonably suspected of having committed or of being about to commit or of intending to commit; and
(d)to detain the person during such period as is reasonably required for the purpose of such a search.
(3)In this section, proof of identity ( 身分證明文件 ) has the same meaning as in section 17B of the Immigration Ordinance (Cap. 115).
(Replaced 57 of 1992 s. 5)

擘大你隻狗眼啦
佢要有合理懷疑先可以ss
唔係求其喺街到捉條友來ss
仲想同啲黑警洗白？
屌你老母

樓上果隻應該唔係5毛，似係狗嚟

佢有錢告唔撚得?

都幾肯定係

借個位 會員標籤功能

已封鎖會員 噢，媽媽咪啊！

其他國家唔需要出街都陀住身份證
香港先咁on9

點呀屌你老母
去撚咗邊呀？
做狗做到縮返入你老母個窿呀？

入乜L境??? 一個中國，告9班黑警分裂國家!!

後生仔落街買外賣都比狗ss啦

支持入稟

on9,你理得人

人地哂得起，吹咩

外國直頭無身份証依回事

歷史問題嚟，以前太多非法入境者

佢自已有錢就得, 唔好轉頭又話要眾籌咁肉酸

push

你律師定點
定你覺得你勁過律師

弱智可以出少句聲

就算籌又有咩問題？
當打贏咗
到時呢單就係案例
之後有咩事都屬於我哋嘅公眾利益

無論入稟者既動機係乜，狗始終都係濫權既賤種狗

Btw, 呢條例當年好似係用黎針對偷渡黎香港既支那豬同一d東南亞難民，係過時、需要檢討、條訂

噢，媽媽咪呀！
去撚咗邊？
唔通真係去咗搵老母縮返入個閪到？

皇軍

喂柒頭 嗌緊你呀

上面個傻仔衝出黎，藍絲真係無腦

勇士

毅進仔比人撚狗咁撚 陰公

好，告到毅進鷄褲都甩

勁！支持

你嘥唔起就收皮啦

推痴q線 喂大佬個外賣咁樣算係點呀？ - 分享自 LIHKG 討論區

乜而家d五毛連中文都咁差

老馮㗎咩
惡法係應該廢除

非法政府

預言人大又釋法

基本法腐乳

咁香港多大陸人搵食啊ma

好野

就同你玩大佢

又要洗立稅人錢幫黑警抹屎忽
Btw, 點解有錢佬識即刻入稟法院私人檢控黑警
但咁多大狀嘅公民袋無人咁做

為屌而屌最on9，你可繼續....
但我會笑你柒撚蒙蒙囉

呢啲揸正嚟做嘅嘢梗係要支持，以前覺得JR好煩，嘥納稅人錢，但而家完全明白點解成日有人JR，有錢有時間就要同佢玩呢啲，趁而家個終審法官仲叫正常

咁到時你睇下個結果囉

不如你話我知條友咩名

Gchi JR

層主已潛

精彩對白
「你同無知嘅藍絲有咩分別，蠢撚」

毅進中文教得咁差嘅

識玩

弱智下下結果論就乜柒都唔使做
更加重要嘅係，依家香港地有邊個結果唔係”Pro-Government”㗎
人哋九巴憑少少良心比幾張椅啲市民坐住食飯都要響TD WFH時間收信

瞓撚咗成年醒下啦

合理懷疑有好多種啊師兄，你擺街站點解唔懷疑得你，我可以懷疑你冇申請，可以懷疑你隔離果個有叫人捐錢，可以懷疑你唔夠秤收人工幫佢做野

夠唔夠？再比多人啲懷疑你都得

好似有啲直頭冇身份證呢樣嘢

師兄你係咪諗多左？
呢到係香港，香港法庭會同黑警作對架咩
就算真係畀你JR到，係而家濫暴濫捕嘅情況下，你唔出示身份證就拉係阻差辦公，而且阻差辦公好易入罪，黑警點都唔會輸

傻鳩

律師緊係女話告得啦，佢點會倒自己米，不過佢唔包win姐

你係咪唔知suspicious manner係乜？
乜做狗唔洗識英文㗎咩？

其實人遲早都會死
不如你快D死 費事浪費地球資源

濕鳩黑警專俾律師撚

道道都話告急，都要錢。
依d 19 case 就咪玩喇

831、721就真係土濫權啦，依啲正常野，你地太過敏感

根本正常一個地方 點會容許班狗係咁查身份證

申請人為香港輔助教研人員工會榮譽顧問吳嘉倫，答辯人為警務處長。入稟狀稱，申請人與工會成員於勞動節在紅磡港鐵站外設街站，呼籲他人成立和加入工會，其間被4名軍裝警員查問街站詳情，警員同時為街站拍照，其後離開。

擘大你個屎眼望清楚啦

如果一開始佢覺得佢有可疑，直頭已經係拉人封艇；又或者第一下埋去已經查晒身分證+記錄資料

而家係佢睇完覺得冇問題，但唔知點解，例如柒咗，要兜返轉頭攞個人資料
但又比人哋駁到根本唔可能再係一個「可疑嘅狀態」之下去以SS攞個人資料
佢就唯有用入境條例去兜

宜家人哋係JR呢樣

其實真，查身份證目的係睇係咪非法入境者，佢你明知佢唔係，查黎做咩？

好似仲有其他法例可以賦權俾警察鳩查身份證
例如，隨便鳩噏話懷疑你犯法就得

你唔好on9 就真
俾人得查得多以為真係老撚馮?
法例上班狗企唔撚穩

其實好多惡法，但一冇左同時另一樣害人既野就冇王管，例如學你地話齋冇左依條law咁大陸啲女個個落黎做雞搵食，大陸啲男既低價做黑工，老笠咁咪仆街囉

謝謝，但事實佢地玩晒

字你都唔撚識打就咪學人做法官啦柒頭

仲有其他，call上台睇你有冇比人通緝

真係唔識，你睇得明我就算啦⋯⋯
我中英都唔叻包容下囉

首先，佢問既係大律師朋友
佢呢次打電話問問題，個大律師係唔收得錢
就算佢去告，都唔可以直接搵佢大律師朋友

不嬲唔包贏架啦
有邊單官司係包贏

第二係 狗係可以要求出示身分證
但要求身分證時要講出行使緊咩職權/權利/法例
就好似你呢隻狗拉人都要講佢犯咩法
你要錄口供前都要比caution
唔係一句警察就大晒

如果無講佢係行使緊入境條例又堅持拎身分證
隻狗係misfeasance/ ultra vires
點解唔告得？

屌，㩒錯左負評

含理懷疑唔係狗隻懷疑就係

但擺街站就話有可疑
隻狗都可以話弱智
你智商都相信係無60

依樣野我認同你
但我唔準你咁話連登朋友仔

你正正帶出我想講既野

勁

咁要點先懷疑得？

其實依家好多野都仲係先入為主，佢編報導未必係事實全部

毅進仔出學堂太耐啦話唔記得晒啲嘢㗎
呢隻都係

懷疑前面係咪有「合理」兩隻字
擺街等於可疑 係咪係你眼中好合理

咁我覺得你弱智 都相信好多人都覺得合理

告到黑警冇得查身分證

好多合理懷疑，我上面講左

合理懷疑好撚主觀既野黎，你都可以

不如告佢地831、721好過啦。主力告依啲大鍋野

係「合理懷疑」就一開始係行埋去SS+登記資料+詳細問話+影相錄影啦唔係影兩幅相就走

搞完一輪又折返
做漏招定係嗰刻個腦未hi醒唔起要點做啊

大包圍啦 有人出面告 又唔係你告 咁都唔支持？

成世人最多人覆係今次啦

Block

客觀睇我希望告大鍋野，比國際知

明嘅明嘅
你盡咗力㗎嘞
原來狗仔合理懷疑係俄羅斯輪盤咁
哩個理由唔得 就下個。。。無限loop
緊會搵到一個所謂嘅懷疑
好行夾唔送 塵歸塵 土歸土啦！

咁都有漏招依個可能。
咁佢地係需要落記錄佢地做過既野所以返轉頭mark返

你上連登都對世界冇乜幫助你又上?

//合理懷疑有好多種啊師兄，你擺街站點解唔懷疑得你，我可以懷疑你冇申請，可以懷疑你隔離果個有叫人捐錢，可以懷疑你唔夠秤收人工幫佢做野

夠唔夠？再比多人啲懷疑你都得//

相信你係啲唔記得學堂學過既野既狗隻

擺街站點樣去到懷疑無申請/叫人捐錢/唔夠秤收人工
中間係要有個原因，而個原因要合理令到個懷疑合理
段新聞就無太多detail
但最後打電話問，狗隻解釋係用 入境條例
即係佢無合理懷疑係你上面個啲所謂懷疑

舉例係人都識既
屈人應該得狗會做

咁你地要合理啊麻

傻閪
合理懷疑唔係主觀覺得係就係
必須具有客觀事實證明先算係
suspicious manner
行跡可疑呀明唔撚明呀？
次次答撚完你都縮
縮到入老母個閪入面
見到我唔屌你就突個龜頭出來

手足好嘢

得㗎啦 知你冇讀書兼還返晒啲嘢
仲有，砌人生豬肉就係要「做合理理由」呀嘛

答啦柒頭

法庭咪又係曱甴既人
就算真係勝訴,曱甴又鳩查都吹佢唔漲

Beyond a reasonable doubt is a legal standard of proof required to validate a criminal conviction in most adversarial legal systems.[1] It is a higher standard of proof than the balance of probabilities (commonly used in civil matters) and is usually therefore reserved for criminal matters where what is at stake (e.g. someone's liberty) is considered more serious and therefore deserving of a higher threshold.

The prosecution in criminal matters typically bears the burden of proof and is required to prove its case beyond a reasonable doubt. This means that in order for a defendant to be found guilty the case presented by the prosecution must be enough to remove any reasonable doubt in the mind of the jury that the defendant is guilty of the crime with which they are charged. The term "reasonable doubt" can be criticised for having a circular definition. Therefore, jurisdictions reliant on this standard of proof often rely on additional or supplemental measures, such as specific jury directions, which simplify or qualify what is meant by a "reasonable doubt" (see below for examples). The principle for the requirement that a criminal case to be proven beyond a reasonable doubt (as opposed to on the balance of probabilities) can be traced to Blackstone's formulation that "[i]t is better that ten guilty persons escape than that one innocent suffer", i.e. if there is any doubt that a person is guilty, it is better that they be acquitted than to risk an innocent person being convicted.

睇清楚先再講啦你

掉返轉有咩客觀事實証明到佢地一定冇比人通緝？

我打字慢啊麻睇亮下

屌你老母真係偷渡都會哩埋 偷偷摸摸生活啦
點會出黎擺街站 D狗真係鳩up 入境條例？入你老母

下次用黨安法就大撚晒
基本法都要死開

我又唔比你咁話人地啊，十個都有一兩個中立嘅

香港人大愛啲

如果ii攪到你冇野撈，我相信你唔會咁講
香港人自私啲

#125

出街要證明自己無罪？弱智可以出少句聲

比人通緝 你用ss都要有合理懷疑
例如 你認為事主同通緝犯個身體特徵似
或者佢見到狗就掉頭走

依家佢成日都話要改啦，任佢講，冇得救

因為香港係行緊普通法
根據Presumption of innocence
係唔會假定任何人都會犯罪
除非佢哋已經或即將或意圖犯任何罪行同埋行跡可疑

歡迎大家就不同意見討論

邊個話得？ 又係基本法副乳？

但啲狗 討論無論據

前面話我「你同無知既藍絲有咩分別，蠢撚」
而家俾人屌到縮入老母個窿入面就話歡迎討論
你老母閪肉鳩酸到你

佢弱智，查有冇被通緝
都係離唔開合理懷疑
佢成日答唔到

屌你咪屌你囉，就是咁簡單

你在現場睇到成個過程？

班撚屌

你知佢擺街站啲工具有冇特別野？

你條柒頭啲負評多到show唔出個comment 出來
成個post啲人都屌緊你
仲扮撚晒嘢咁

我果point係依條故事主人翁做多左

黑警

WFC

仲有呢段
等緊你條傻閪覆

我都想啊，可惜我做唔到過唔到良心

黑狗而家記得有咩法就亂拎出黎用盡佢
目的都係為玩鳩政權唔鍾意嘅人

唔駛等，我都唔識英文，上文咪講左囉

咪打左電話去問囉
狗咪回覆用 入境條例要求身分證
咁係咪即係無合理懷疑呀

你仲唔係弱智

依樣我覺得佢地仆街，所以我先唔當差

唔識英文學人講法律
香港啲法例如果中英有唔同會以英文為準
你讀多啲書再出聲啦小朋友

到時睇下個官點判，我比唔到答案你

你又真係弱智
單官司又唔係審呢樣
你叫我睇個官點判

仲要學人講無知
自己連法例都未識睇話人無知

咁你都係仆街黎喎，唔識英文就叫我收聲
咁有讀寫障礙你咪叫人唔好讀書？

你都係果啲帶有色眼鏡既人

我係擺明笑柒你無知啦
大大聲話人無知
點知原來最無知係自己

7.7

你依家係到講幾叻都冇用，到睇個官判有冇違宪

露底了
乜你打字打得好急咩？
要打埋殘體呀？

其實呢你話佢做多咪得囉
係要拋書包/鳩up/懶醒

柒咗最好就深潛

寸步不讓！

on9

人哋收緊錢吖嘛
露晒底
又收一個ac皮

well said

咁差佬係女咁架咩 合理懷疑就查你啦

最慘而家d狗惡到L咁
告得入都唔L理

唔識打果個字